「麵粉價」又升,中資海航54億再奪啟德地 地價每呎1.36萬

中資無懼辣招瘋狂搶地，地政總署公佈，啟德第1L區3號地盤，以54.12346億元批予德廣置業有限公司。該公司為出價最高的投標者。據悉，中標財團同為上月以高價投地的海航集團。

地皮面積94,755方呎，指定作私人住宅用途，可建總樓面為397,967方呎，每方呎樓面地價13,600元，地價較上月投得的鄰地高100元，再創啟德新高。
啟德第1L區3號地上周五截標，大收21份標書，入標數量亦為區內新高。
海航在上月2日成功以88億元搶得啟德地，地價1.35萬元破紀錄。但在賣地消息公佈之後兩日，政府突然宣佈出招加辣，但一個多月後啟德地價依舊破頂，反映海航未懼樓市辣招，以志在必得姿態出價投地。兩個月來，該集團狂擲142.5億元在港投地。
海航負責人表示，海航對香港的經濟前景和房地産市場、啟德區域的長期發展前景非常有信心，並相信發展香港房地産業務能提升海航實業國際的國際形象和品牌影響力，並且與海航集團旗下航空業和旅遊酒店業等其他業務形成協同效應。
由2013至今，啟德共賣出8幅住宅地皮，由中海外（688）、會德豐、嘉華國際（173）、建灝地產、保利置業（119）及海航瓜分，中資佔5幅，已具壓倒性優勢。
啟德首批賣出的地皮為限作「港人港地」的兩幅住宅地，中海外在2013年6月以每幅作價22.7億元投得，每方呎樓面地價分別4,913及5,428元。其後中資保利置業於2014年2月投得地皮樓面呎價曾屬最貴，高達6,530元。
不過啟德事隔兩年半後再賣地，海航出手驚為天人，以貴過啟德1號1期部份樓價投得地皮，成為近年罕有麵粉貴過麵包的買地發展個案。如今最新成交地價達1.36萬元，較最平的一幅地皮高1.77倍。

各位港豬有份贊助

繼續吹奏廚叉同快運啦 搭多啲啦